比你有錢去外國讀書, 你會讀咩？

假設有舊錢只係夠你交學費同基本生活費
可以去任何學校任何科目
冇其他connection/父幹
比你有錢去外國讀書, 你會讀咩？
咩uni同咩major

唔考慮用舊錢做投資
純讀書

歡迎討論

去讀美帝IT

why

Data Science

東大電機/台大電機

why？

why which university

不要讀文科 眼白白等天光

一定係IT

同老豆講去外國讀書，實際上就拎左舊錢買美股，平時打份hea工過日子

點解啊
外國文科都係咁差咩

獸醫

全世界都係

Accounting

冇

如果只係揀最出名既大學冇意思
因為一定會牛劍MIT/Stanford+自己想讀既科
冇野好討論

反而講自己最中意既地方+當地最出名既大學+自己想讀既科會好啲

btw如果講自己最想讀既U同科，我自己本身已經實現咗

Clin psy

本世紀最萬飛黃騰達既科系

Stat phd

咁又係
你個討論方向幾好

其實喺香港都想讀 但入唔到....

有冇人考慮讀廚/藝術

想揀東大it, 本身想係日本生活

但it 最好都係美帝啦

比我揀我揀MIT電機

但外國做心理學家又唔係特別高人工

咁我本身都it 出身...

我就是失敗例子
讀完揾唔到工翻香港做it9揾豆拎

but why？

醫

咁奇怪
唔係話美國IT畢業好多都fg 100k咩
有d叻嘅入apple/amazon/google 甚至fg150k

純興趣嘅我會想讀航空或者足球

其實我唔太志在人工...
反正都窮開..點樣有意思同冇咁悶咁過日子先係重點
而且冇家底就升搵6/7萬都係打一世工而己

毒撚性格冇人請

年年間間都咁多grad出爐

如果你做唔到特別出眾嘅痴線佬，人地簡local
之後要做visa sponsorship排到印度中東佬
幾時先到我呢啲

去美國讀死亡學

真
唔好諗住毒走去讀IT
分分鐘講嘅野仲多過你去做accounting計計計

一直都好想讀藝術
不過香港呢啲地方搵錢至上
冇父幹真係唔敢報

咁又係
外國平平淡淡都可以過得好開心
唔洗咁在意人工

好特別第一次聽
why？more？

咁難ga
成日見人推薦去美國讀IT
話容易移民 人工又高
搞到我都心郁郁

Stanford MD+PhD 掛

考古學、海洋學、建築、AI

如果讀完唔返香港呢？

讀到老

物理治療

ching好多興趣

Statistics/Math

如果真係有得出國梗係諗辦法唔返香港啦

入得都係天資聰穎
完全唔關國籍事同係邊到讀事

如果你係女嘅讀IT，已經有一定優勢嘅

有一樣野好緊要！
一定要做intern (佢地有啲叫co-op)，好緊要！
我當初就係冇

祝你成功

所以見到上面有班人係咁講美國IT真係

讀語言

Genetic engineering
因為我想做蜘蛛俠

why好熱愛數學？

笑咗

intern係咪好難爭

認真，如果資源豐富我願意更童真咁去做人

其實一定要讀一些離開大學就接觸唔到，例如機械/實驗/超級電腦。

去德國慕尼黑工業大學讀ee, cs, mech

咁邊到可以讀先

我都係

我做緊it

唔識德文都得？靠英文有冇可能生存到

軍工

當你鐘意某一學問，就算冥王星文都願意捲學習和翻譯

而家讀應該趕得切學以致用

which apsect?戰鬥機，坦克

Waterloo math

真 我以前文盲黎 都係因為讀psy之後英文先好番少少 但代價就係asso同undergrad成績都唔好

考古/歷史/museum studies /Cultural Materials Conservation

會唔會好容易fail同踢校

廚房
因為真係去咗讀

讀醫

廚藝定廚房啊

去白羅斯/烏克蘭讀蛾文

廚藝囉咁

入台積電？

其實果邊都有d用英文讀既課程 同埋如果係德文讀既課程 佢都會有第一年德文course 但學唔學得切就....

所以我現在預備中
利申non engine degree plus 德文零認識

外國讀同香港讀有乜分別？

咩都係假，除左數學係真
同埋做數比同人相處更有意思

廚師都係一門技術
幾好啊
男仔煮嘢好食好charm

因為繼續留在香港只是温水煮蛙，雖然不捨得香港

咁你點準備 同埋之前睇d訪問果邊讀書既方式好唔同...你驚唔驚？...

我嗰時都係咁諗先走去讀 讀下讀下真係好有興趣係咁鑽研
Btw 個個都係咁諗就好

Computational finance

why想做俄羅斯人？

都係

讀engine reference book+德文翻譯
join 德國留學tg了解
btw是否同路人？

Sor 唔係啊....但都有因為免學費讀書而有諗過去讀所以有睇過下德國留學港人既訪問
以前德國psy好威威 得既話都想去試下

驚唔到咁多，尤其在現在大時代

你邊間U Grad

grad 到返香港可以做神仙

MIT phy/math
上到大學先明白香港地真係唔可以跟興趣揀科

Medic/physical therapy
不過後生時會睇下自己有無coding/maths天份，有的話美國讀computer engineering

咪係
IT完全睇實力 好睇天資 唔係下下後天努力讀完就得 轉數唔快唔識點用都冇用
睇一睇GitHub都知咩料 講咩都曬氣

如果讀PSY,我估奧地利重正，因為是佛洛依德的故鄉，而且有間佛洛依德大學是專攻心理學。
btw八卦番黎，有錯別屌

Nuclear physics
整核彈炸咗中南海同解放軍。

master of wine

不如考慮基因病毒，針對個別對象，不用造成過多污染

真係有料嘅自學都可以屈住人打

巴打想專攻心理學哪一個門派，利申榮格撚

好似係竹科電機先入到

bba/art/電影/畫畫

睇你aim for咩公司啦
但見份intern已經易過grad左揾perm job一部分

儘量入到中-大型tech公司
當至少有個backup plan囉return offer都好

嚟緊去讀ME

去北韓讀政治

古中國文化

不過預左狂扔勁多cv
in翻十次八次咁

不過又講真我估行行都係咁嫁啦

或者讀心理學， 不過心理學好多人以為讀完之後可以睇清一個人

Harvard John Kennedy

金融，炒樓炒股搵晒外國人啲錢

Oxford PPE

香港選擇少啲同埋好似冇conservation同Museum studies讀

why？and where？

外國工程正啦

真心？

Balliol PPE
有啲後悔點解當初自己唔裝備下自己

香港咪有得讀

PPE 好型
你想做politician?

做張德江同門師弟

黑魔法防禦

PPE出路咁闊 基本上任你揀

中大中史大把，上至帝王史，下至民間文化

More

台大大學排名好似唔高？

但都有唔少人入到apple到做

Politics and Economics

台大

運動科學，教練呢類

型在Triple major
不過因為三科major太chur
所以大部份人yr2淨係會drop一科(通常econ)
而且班入面啲humanities 人好多都冇讀A level / GCSE econ
出路其實真係做咩得
你把口講得，枝筆又寫得，仲有PPE個Econ title，入Finance 唔係問題
入咗PPE 加埋Rhodes真係包之後人生平步青雲

香港都有PE可以讀
why外國？

日本讀天文學

讀營養

2019開始世界太亂太複雜
發覺自己唔夠knowledge了解/分析世界
所以想學多啲社會學/心理/政治/經濟etc

當然 入大學讀書只係個形式

（個名型重點）

首先，有錢嘅話我就唔撚會去讀書

投資房地產 移民叫雞算啦

外國allied health

其實我真係唔明點解香港人咁鍾意J呢啲垃圾古式學校建築

你話牛津劍橋都算

其他真係不值一提啦 讀完真係個人醒啲咩崇洋上腦
攞啲錢投資自己仲好啦 俾你有錢去到外國都仲係小農DNA 讀書讀書讀書 讀到你成隻豬

我知一定有人負皮 因為連登真係好撚多崇洋狗

我祝你地死全家因為你哋又唔夠膽駁我淨係識負皮

去讀music school

on99
Princeton你都唔識
井底之蛙

唔講Princeton 香港人好多見到呢種英式建築就高潮

垃圾野雞都當神咁拜

野雞真係無謂
洗咗錢又冇得著

禾含世界第一啦
洗乜去外國讀

法國？

美國

讀西點軍校,識啲有權有細嘅美國人慫恿佢哋喺美國成立個香港人海外軍團然之後好似二戰期間自由法國咁反攻諾曼第我哋就係解放家園好似以色列咁

台灣到讀？

點解美國？

好講天份，如果你連網頁html都睇唔明，就算吧

去法國讀要識法文
去美國識英文就夠

冇話邊個舊學派特別有興趣 講興趣對psychoan都有d興趣 但唔係frued 同jung果種太難學了 而且而家都唔興啦.....
想學下neuro野

去倫敦讀psychology

外國重視運動多d ，水平高d

你中意D咩咪讀咩

有冇邊間特別中意

揀文科，西歐史之類

係香港會乞食既科

巴打 我同你相同打算啵

係香港undergrad mphil讀咗文學
可以點算？

本身諗住英國phd

Criminology

鐘意數
Waterloo嘅數係school of mathematics
資源多、主修方向多
有cs, data science, qfin，而且比較math-oriented
張cert係BMath, MMath好似型的

英國phd聽講non-eu 多數self finance

英文好ok的 不過預咗會冇咩香港人
巴打做咩咁睇唔開做文人

反而識人cu cs grad 去美帝做野
依家team lead
30歲

computer science

澳洲

我諗it野其實邊度唔係重點.....
反而讀成點先係重點....好多it人好似好多自學多過走去特登讀

覺得幾有緣有啲小聰明，急救過自己條魚但係我讀書唔「叻」

really 我細個養死左好多條金魚.....

讀數學。上google搵人地d大學d lecture note 都寫得好d。上youtube睇d 堂d學生又主動d(當然我宜加用緊十幾間大學對比自己讀個間有d唔公平）

我知，我教你，通常講完90%都中，你係咪直接用水喉水

我都死過好多條，就來識晒啲病/死法，之前仲準備研究個有機循環，放啲硝化細菌之類

我都有興趣讀個master conversion, 再讀 counselling psy clin psy

牛津／劍橋歷史或者LSE Sociology

係啊 不過果時好細個 但阿爸都有買氣泵...
跟著d魚好似冇咩精神病病地 但我地就剩係識得扔d黃色既粒粒落去

英文唔算好好 而且再好都好唔過人哋native

由細到大，以為可以唔理任何外在環境，只要有愛就可以堅持...

一步錯 步步錯

我都有諗過直係係香港讀coun psy不過真係乞食...

係好難拎船

想砍掉重練了

補個pgde去教書?

有冇諗過直接土炮phd?

咁可能會有些辛苦 文科好多專業用詞 word load都其實幾多 試過week1 已經要開始諗點做Essay如果唔係做唔切 如果唔係去到後邊一星期一個

我明啊因為我都係咁

physics

台北藝/德國 art

aerospace engineering

真係有依舊錢既話幾好 屋企幫唔到 想去外國讀書都有排儲

古生物學

而家我會想讀最潮興既Data Science搞Big Data同Machine Learning
但我無錢

電影

香港pgde去到外國可以教？

姐係點？

自己俾錢拎個野雞翻嚟？

我哋真係孤獨的哭

Workload 大啊 回首翻都諗唔係有愛都行唔到呢一步

而正正係有愛所以今時今日咁...

之前諗過
但想讀嘅科無英語授課
日文lv未練好

每次識啲香港人新朋友 聽到我讀文科都笑我 反而外國人就唔係咁 仲會好有興趣問你好多嘢

去英國讀政治

有d想讀國際關係

沈yuk fai

音樂 國際關係 畫畫

入到先算啦

No係因為水中加咗氯氣，個濃度會毒死金魚商家肯係唔教你，你就會一直買
我無泵養咗4個月都無事

台灣神科

Sound Engineering 香港冇得讀

Marine Biology

台北帝國大學

畢業去TSM整2奈米

cambridge math, 但一定讀唔掂

ug hk math then Cambridge master or phd

打稻草人

十萬青年十萬肝,GG輪班救台灣.

喺香港有得讀，所以唔洗諗

其實佢啲offer一般都唔算高
A Level A*AA 都有
主要睇interview

FYI 以HKG LLB 為例
Non JUPAS HKU 收緊3A*

earth sci/geography/history/Asian studies
全部乞食科

去日不落讀 mls

UAV

新兵訓練學校

大公司fg after-tax得番7成 重稅

呢啲例子同連登仔個個fg 50k 一樣
咁容易美國冇窮人啦

ace combat 7

true interview好重要
分數唔洗超高分

就算physio都少自己開clinic
開店要一大筆錢 又要有足夠客源
邊有咁易

若果可以揀多一次，我應該都係會返berkeley 讀engine, 因為學費平其他大學一截。當年Stanford / MIT 4萬幾美金一年，我先至比得8000。

ching美國人？

你interview 仲衰過你啲分數啦

生態學

唔止係美國人，重要係加州居民先至咁平。不過依幾年係咁加價，依家已經要15000學費。

HKU 有得讀conservation

IT狗都知見工打開自己部laptop,show自己識啲咩，從來唔係學歷第一，9成野上網學到，去外國花成大舊錢學跟本唔抵

建議電子工程，可以將設計變成現實product,拿去賣錢發大達

Oxon BA in English or CvA BA in Music

swiss hotel management school

聽講讀d嘢唔實際
有啲學店feel

都要睇fields既

真⋯ 美國護照但非cal resident 想入berkeley但真係好貴

唔止貴，收生亦會較難。 當時收生比例係 cal resident 4揀1， out of state 7揀1。

你咁講我有啲驚
等我預備定其他state學校

Oxford philosophy

申請定多幾間無壞。我當時transfer都有申請埋caltech同usc，雖然睇性價比無可能唔入uc。

Women’s studies

Civil

Princeton
全部有錢仔女

屎餅

lm

NUS Archi